---
category: La Ciudad
date: 2021-03-08T07:30:00-03:00
thumbnail: https://assets.3dnoticias.com.ar/ochoeme.jpg
layout: Noticia con imagen
link_del_video: https://www.youtube.com/watch?v=7ZdLVrui8tM
author: 3D Noticias
resumen: '8M: El colectivo será gratuito para mujeres durante la tarde'
title: '8M: El colectivo será gratuito para mujeres durante la tarde'
entradilla: 'El servicio de transporte público será sin costo para mujeres desde las
  16:30 hasta las 21.

'

---
Para visibilizar desigualdades y violencias habrá eventos organizados por el gobierno provincial, municipal, la UNL, colectivos feministas y demás organizaciones. _Este lunes desde las 17 horas, Ni Una Menos convoca a marchar a Plaza de Mayo._

Además, en las Estaciones municipales se convocará a mujeres de cada barrio para participar de la pegatina colectiva de afiches feministas en el marco de la campaña nacional Vivas nos queremos. La propuesta se desarrollará durante marzo, atendiendo a la organización de cada Estación. Esta convocatoria se plantea como "un ritual de encuentro, un festejo colectivo y un homenaje a las que nos faltan".

Habrá otros encuentros con rondas de charlas, deportes y mateadas, también a consensuar en cada espacio. Esta campaña comenzó en México y hoy se disemina por toda América Latina, incluida la Argentina. 

"Mes de la Mujer en la Marechal": es el ciclo cultural que se realizará durante marzo en la Sala Marechal del Teatro Municipal "1° de Mayo".  El sábado 13 con "La Fábrica de Monólogos" a las 21. El domingo 14 a las 18 se presentará "Paquito”, con música infantil. El sábado 20, a las 21, será el turno de  "Adictas a vos", mientras que el domingo 21, a las 18, los espectadores podrán disfrutar de un relato de dos mundos de la mano de "Dolly y el Hombre Sombra".El ciclo continuará el sábado 27, a las 21, con "Hechos a medida" y el  domingo a las 18 con "Drácula, una mordida de alegría".

Las entradas se adquieren en el espacio cultural ubicado en San Martín 2020 a un valor de 200 pesos, de lunes a sábados, de 9 a 13 y de 17 a 21 hs. En cada función es obligatorio el uso de barbijo y respetar las medidas de bioseguridad vigentes en el marco de la pandemia por Covid-19.

Cine: con el apoyo de Cine Club Santa Fe, en el Auditorio Federal del Museo de la Constitución  (Avda. Circunvalación y 1° de Mayo) ya comenzó un Ciclo de cine de directoras contemporáneas argentinas.

 La primera fecha tuvo lugar el viernes 5 de marzo con la proyección de “Alanis” de Anahí Berneri, y las próximas fechas serán siempre a las 19.30: el viernes 12 con “La mujer de los perros” de Laura Citarella y Verónica Llinás; el viernes 19 con “Mi amiga del parque” de Ana Katz; y cerrará el viernes 26 con “Zama” de Lucrecia Martel.

Antes de cada película se proyecta una entrevista a la directora realizada por santafesinas que trabajan en distintas ramas del sector audiovisual y una vez finalizada la función se podrá disfrutar de propuestas de bebida y gastronomía.

La entrada es gratuita, con capacidad limitada de la sala, por lo que deberá reservarse previamente en la sección Pantalla Pública de la plataforma Capital Cultural.

Anfiteatro: en el recientemente recuperado Anfiteatro Juan de Garay, situado en el Parque del Sur, también habrá música con el Ciclo de Mujeres para disfrutar entre el 19 y el 21 de marzo a partir de las 20.

 El viernes 19 se presentará Srta. Miraflores y Nada más y nada menos. El sábado 20, subirán al escenario Vanda y Victoria Sanada. El domingo cierran las músicas Azul Castello y Luciana Tourne.

Las entradas se retiran en la boletería del Teatro Municipal “1° de Mayo” (San Martín 2020), a razón de dos por personas. Se pueden retirar de lunes a sábados, de 9 a 13 y de 17 a 21 horas.